<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="app_name">فيروس كورونا</string>
    <string name="Countries">الانتشار</string>
    <string name="virus">كورونا</string>
    <string name="prevention">الوقاية</string>
    <string name="symptoms">الاعراض</string>

    <string name="notfound">لا يوجد عناصر</string>
    <string name="cases">الحالات</string>

    <array name="data_country">
        <item>الحالات</item>
        <item>حالات جديدة</item>
        <item>الوفيات</item>
        <item>إجمالي التعافي</item>
        <item>وفيات جديدة</item>
        <item>حالات خطيرة</item>
        <item>الحالات النشطة</item>
        <item>إجمالي الحالات لكل مليون نسمة</item>
    </array>

    <!-- Questions -->

    <array name="corona_questions">
        <item> ما هو فيروس كورونا؟</item>
        <item>ما هو مرض كوفيد-19؟</item>
        <item>كيف ينتشر الفيروس؟</item>
        <item> هل يمكن للفيروس المسبب لمرض كوفيد-19 أن ينتقل عبر الهواء؟ </item>
        <item> هل يمكن أن يصاب المرء بالمرض عن طريق شخص عديم الأعراض؟ </item>
        <item> من هم الأشخاص المعرضون لخطر الإصابة بمرض وخيم؟ </item>
        <item> هل هناك لقاح أو دواء أو علاج لمرض كوفيد-2019؟ </item>
        <item> هل ينبغي أن أضع كمامة لحماية نفسي؟ </item>
        <item>كم تستغرق المدة من الإصابة بالفيروس إلى بدء ظهور أعراض المرض؟ </item>
        <item> هل يجب أن أتجنب المصافحة بسبب فيروس كورونا المستجد؟</item>
    </array>


    <array name="corona_answer" >
        <item>فيروسات كورونا هي فصيلة كبيرة من الفيروسات التي قد تسبب المرض للحيوان والإنسان.  ومن المعروف أن عدداً من فيروسات كورونا تسبب لدى البشر حالات عدوى الجهاز التنفسي التي تتراوح حدتها من نزلات البرد الشائعة إلى الأمراض الأشد وخامة مثل متلازمة الشرق الأوسط التنفسية والمتلازمة التنفسية الحادة الوخيمة (السارس). ويسبب فيروس كورونا المُكتشف مؤخراً مرض فيروس كورونا كوفيد-19. </item>
        <item>رض كوفيد-19 هو مرض معد يسببه فيروس كورونا المُكتشف مؤخراً. ولم يكن هناك أي علم بوجود هذا الفيروس وهذا المرض المستجدين قبل اندلاع الفاشية في مدينة يوهان الصينية في كانون الأول/ ديسمبر 2019. </item>
        <item> يمكن أن يصاب الأشخاص بعدوى مرض كوفيد-19 عن طريق الأشخاص الآخرين المصابين بالفيروس. ويمكن للمرض أن ينتقل من شخص إلى شخص عن طريق القُطيرات الصغيرة التي تتناثر من الأنف أو الفم عندما يسعل الشخص المصاب بمرض كوفيد-19 أو يعطس. وتتساقط هذه القُطيرات على الأشياء والأسطح المحيطة بالشخص. ويمكن حينها أن يصاب الأشخاص الآخرون بمرض كوفيد-19 عند ملامستهم لهذه الأشياء أو الأسطح ثم لمس عينيهم أو أنفهم أو فمهم. كما يمكن أن يصاب الأشخاص بمرض كوفيد-19 إذا تنفسوا القُطيرات التي تخرج من الشخص المصاب بالمرض مع سعاله أو زفيره. ولذا فمن الأهمية بمكان الابتعاد عن الشخص المريض بمسافة تزيد على متر واحد (3 أقدام).</item>
        <item>تشير الدراسات التي أُجريت حتى يومنا هذا إلى أن الفيروس الذي يسبب مرض كوفيد-19 ينتقل في المقام الأول عن طريق ملامسة القُطيرات التنفسية لا عن طريق الهواء </item>
        <item>تتمثل الطريقة الرئيسية لانتقال المرض في القُطيرات التنفسية التي يفرزها الشخص عند السعال. وتتضاءل احتمالات الإصابة بمرض كوفيد-19 عن طريق شخص عديم الأعراض بالمرة. ولكن العديد من الأشخاص المصابين بالمرض لا يعانون إلا من أعراض طفيفة. وينطبق ذلك بصفة خاصة على المراحل المبكرة للمرض. ولذا فمن الممكن الإصابة بمرض كوفيد-19 عن طريق شخص يعاني مثلاً من سعال خفيف ولا يشعر بالمرض. </item>
        <item>مازل تأثير مرض كوفيد-19 على الناس تحت الدراسة، ومع ذلك فيبدو أن المسنين والأشخاص المصابين بحالات طبية موجودة مسبقاً (مثل ارتفاع ضغط الدم وأمراض القلب وداء السكري) يصابون بمرض وخيم أكثر من غيرهم. </item>
        <item>ليس بعد. لا يوجد حتى يومنا هذا لقاح ولا دواء محدد مضاد للفيروسات للوقاية من مرض كوفيد-2019 أو علاجه. ومع ذلك، فينبغي أن يتلقى المصابون به الرعاية لتخفيف الأعراض. وينبغي إدخال الأشخاص المصابين بمرض وخيم إلى المستشفيات. ويتعافى معظم المرضى بفضل الرعاية الداعمة. </item>
        <item> لا تضع كمامة إلا إذا ظهرت عليك أعراض مرض كوفيد-19 (خاصة السعال) أو إذا كنت تقدم الرعاية لشخص يُحتمل أنه مصاب بهذا الـمرض. ولا يمكنك استعمال الكمامة وحيدة الاستعمال إلا مرة واحدة. أما إذا لم تكن مريضا أو إذا قائما على رعاية شخص مريض، فستكون قد أهدرت كمامة دون داع. ونظرا للنقص في إمدادات الكمامات على الصعيد العالمي، فإن المنظمة تحث الناس على التحلي بالحكمة في استخدامها.</item>
        <item> وتتراوح معظم تقديرات فترة حضانة مرض كوفيد-19 ما بين يوم واحد و14 يوماً، وعادة ما تستمر خمسة أيام. وستُحدّث هذه التقديرات كلما توفر المزيد من البيانات.</item>
        <item>نعم.لأن الفيروسات التنفسية يمكن أن تنتقل بالمصافحة ولمس العينين ‏والأنف والفم. تبادلوا التحية بالتلويح عن بعد أو بالإيماءة أو بالإنحناءة بدلا من ‏المصافحة.‏ </item>
    </array>



    <array name="prevention_category">
        <item>طريقة غسل اليدين</item>
        <item> بالنسبة للمنزل</item>
        <item> اهمية الكمامات</item>
        <item> الازدحام</item>
        <item> التدخين</item>
        <item> نصائح السفر </item>
    </array>



    <!-- Symptoms-->
    <string name="symptoms_first_line"> يتسم مرض فيروس كورونا كوفيد-19) بأعراض خفيفة تشمل مما يلي </string>
    <string name="runny_nose">● الرشح </string>
    <string name="sore_throat">● الم الحلق</string>
    <string name="coughing">● السعال </string>
    <string name="fever">● الحمي </string>
    <string name="difficulty_breathing">● صعوبة التنفس (في الحالات الوخيمة) </string>
    <string name="symptoms_second_line">الأعراض الأكثر شيوعاً لمرض كوفيد-19 هي</string>
    <string name="tiredness">● الإرهاق </string>
    <string name="dry_cough">● السعال الجاف</string>
    <string name="symptoms_third_line">قد يعاني بعض المرضى من الآلام والأوجاع، أو احتقان الأنف، أو الرشح، أو ألم الحلق، أو الإسهال.</string>
    <string name="symptoms_fourth_line">إذا ظهرت لديك أعراض الحمى والسعال وصعوبة التنفس</string>
    <string name="symptoms_five_line">لتمس الرعاية الطبية فوراً اتصل بمقدم الرعاية الصحية مسبقاً وأطلعه على أي أماكن سافرت إليها أو مسافرين خالطتهم في الفترة الأخيرة.</string>

    <!-- Prevention-->
    <string name="mask_answer">
             <![CDATA[
        <p>
لا داعي لان يرتدي الأصحاء كمامات وإنما يجب عند مخالطة اشخاص مشتبه في اصابتهم بالعدوي ويجب رتداءها اذا كنت تعاني من السعال او العطس
<br><br>
إذا كنت تضع كمامة، فيجب أن تتعلم الطريقة الصحيحة لارتدائها والتخلص منها.
<br><br>
طريقة وضع الكمامة واستخدامها ونزعها والتخلص منها
<br><br>
1-       تذكر أن استخدام الكمامة ينبغي أن يقتصر على العاملين الصحيين ومقدمي الرعاية والأشخاص المصابين بأعراض تنفسية مثل الحمى والسعال.
<br><br>
2-       قبل لمس الكمامة، نظف يديك بفركهما بمطهر كحولي أو بغسلهما بالماء والصابون.
<br><br>
3-      أمسك الكمامة وافحصها للتأكد من أنها غير ممزقة أو مثقوبة.
<br><br>
4-      حدد الطرف العلوي من الكمامة (موضع الشريط المعدني).
<br><br>
5-      تأكد من توجيه الجانب الصحيح من الكمامة إلى الخارج (الجهة الملونة).
<br><br>
6-      ضع الكمامة على وجهك. اضغط على الشريط المعدني أو الطرف المقوى للكمامة ليتخذ شكل أنفك.
<br><br>
7-      اسحب الجزء السفلي من الكمامة لتغطي فمك وذقنك.
<br><br>
8-      بعد الاستخدام، اخلع الكمامة بنزع الشريط المطاطي من خلف الأذنين مبعداً الكمامة  عن وجهك وملابسك لتجنب ملامسة أجزاء الكمامة التي يحتمل أن تكون ملوثة.
<br><br>
9-      تخلص من الكمامة المستعملة على الفور برميها في صندوق نفايات مغلق.
<br><br>
10-  نظف يديك بعد ملامسة الكمامة أو رميها بفركهما بمطهر كحولي، أو إذا بغسلهما بالماء والصابون إذا كانت متسختين بوضوح.
<br><br>
        </p>
        ]]>
    </string>
    <string name="wash_answer">
     <![CDATA[
<p>
نعم، هناك طريقة صحيحة لغسل يديك. إنها شكل من أشكال الفن وعبارة عن عملية متعددة الخطوات.
<br><br>
إليك طريقة غسل اليدين بحسب مراكز السيطرة على الأمراض:
<br><br>
<b><font color="red">الخطوة 1</font></b>
<br><br>
بلّل يديك بالماء النظيف الجاري. وضع الصابون على يديك.
<br><br>

<b><font color="red">الخطوة 2</font></b>
<br><br>
افرك يديك برغوة الصابون. ضع الرغوة على ظهر يديك، بين أصابعك وتحت أظافرك.
<br><br>

الرغوة تسبب الاحتكاك، ما يجرّد الجراثيم المزعجة والأوساخ عن الجلد. تأكد من الوصول إلى الزوايا، فالجراثيم تكمن هناك.
<br><br>
<b><font color="red">الخطوة 3</font></b>
<br><br>
افرك يديك لمدة 20 ثانية على الأقل. قم بالغناء أو همهمة "عيد ميلاد سعيد" مرتين لاحتساب الوقت.
<br><br>

لا يوجد أي رقم سحري، لكن غسل يديك لمدة 20 ثانية على الأقل يزيل الميكروبات أكثر من غسل اليدين لفترات أقصر.
<br><br>
<b><font color="red">الخطوة 4</font></b>
<br><br>
شطف يديك جيداً تحت الماء النظيف والجاري. لقد أزلت الجراثيم عن يديك، فالمياه النظيفة تطردها.
<br><br>
<b><font color="red">الخطوة 5</font></b>
<br><br>
جفف يديك باستخدام منشفة نظيفة أو قم بتجفيفهما بالهواء. وتنقل الأيدي الرطبة الفيروسات بسهولة. لذا فإن تجفيفها يقلّل من هذا الخطر.
<br><br>
ويُعتبر الصابون والماء من أفضل الطرق للحماية ضد الفيروسات، ولكن معقم اليدين بديل جيد إذا لم تتمكن من غسل يديك. وما عليك سوى وضع كمية صغيرة من المطهر، وفرك يديك معا لمدة 20 ثانية تقريباً. لن تتخلص معقمات الأيدي من الأوساخ والمواد الكيميائية أو أنواع قليلة من الجراثيم، لكنها أفضل من لا شيء.
        </p>

]]>

    </string>
    <string name="home_answer">
        <![CDATA[
<p>
بعد انتشار فيروس كورونا في جميع أنحاء العالم، يسعى كل منا للوقاية من خطر الإصابة بالفيروس، وتعقيم كل أرجاء المنزل، وذلك في ظل العزل المنزلي الذي تتبعه بعض الدول للحد من تفشي كورونا.<br><br>

وفي ظل حالة الخوف والهلع التي تصيبنا، نوضح لكم الطرق الصحيحة لتعقيم المنزل للحماية من الفيروسات، وبالأخص كورونا.<br><br>

<br><br><b>غسل اليدين</b>

ينصح بغسل اليدين بكثرة، ولا سيما قبل الأكل وبعد التعامل بالعملات الورقية والمعدنية، وعند مصافحة الآخرين أو الضغط على مكبس المصعد، أو استخدام اليد في الصعود للسلم أو التبضع، ويستمر غسل اليدين بأي نوع صابون لمدة بين 30 و50 ثانية.<br><br>

وشدَّد الخبراء، على أن القضاء على الفيروسات ليست له علاقة في كمية المعقم المستخدمة، بل طريقة الاستعمال هي الأساس.<br><br>

وأوضحوا أن وضع المعقم على كل أجزاء اليدين، وتدليك الأصابع والإبهام والمعصمين بشكل جيد، هو الأساس في مكافحة كورونا وقتل الفيروس.<br><br>

وعلى الرغم من كل فوائد معقم اليدين الكحولي للحماية من الفيروسات، يمكن أن يكون ضارًا للجلد، وذلك لأن كثرة استخدام الكحول قد تمتص جزيئات الماء المحيطة؛ ما يسبب جفاف الجلد.<br><br>

تطهير المنزل<br><br>

يجب عزل كل التحف الدقيقة والتماثيل والورود المجففة في المنزل أو العمل؛ حيث يصعب تعقيمها لكثرة الثنايات فيها فينصح بعزلها تمامًا وتغطيتها بأكياس لتسهيل عملية التعقيم اليومية لاحقًا.<br><br>

الخطوة الأولى في تطهير الأسطح المنزلية، تكون عن طريق استخدام عبوة من الكلور المخفف (20 سم كلور مخلوط بلتر من المياه)، ويتم وضعها في بخاخ لرش الأسطح ومسح الأرضيات.<br><br>

لا تصلح تلك العبوة للاستخدام؛ إلا خلال 24 ساعة فقط، لأنها ستفقد قدرتها على التطهير ويجب عمل محلول جديد كل يوم، كما يجب إعادة تلك الدورة مرة كل 24 ساعة على نفس الأسطح، التي يجب أن تظل مبللة لمدة لا تقل عن خمس دقائق قبل تجفيفها، والأفضل تركها تجف بالهواء إن أمكن.<br><br>

ويجب الحرص على تطهير الأماكن الأكثر عرضة للتلوث، مثل مدخل الباب والنوافذ وأماكن وجود الأحذية.<br><br>

يتم تطهير وتعقيم وتنظيف الأماكن، التي يتجدد تعرضها لمصادر من التلوث يوميًا؛ بما في ذلك المراحيض والحمامات، إلا في حالة وجود شخص مريض بنزلات البرد والسعال، ففي حالة عدم وجود حمام خاص للمريض، فيجب تطهير الحمام بعد كل استخدام وليس مرة على مدار اليوم.<br><br>

هذا المحلول صالح لتطهير أي سطح من الأقمشة والمعادن والأخشاب والملابس، كما يمكن استخدامه بالرش على المنتجات التي تم شراؤها من على رفوف المتاجر.<br><br>

التهوية<br><br>

يُنصح بتهوية المنزل بعد استخدام محاليل التنظيف لتطهير الأسطح من فيروس كورونا المستجد، ويجب اتباع تعليمات الشركة المصنعة، والمدونة على عبوات المنظفات المنزلية، والتي من بينها المحاليل المنزلية المخففة، لتنفيذها وتطبيق التهوية المناسبة، حسب المنزل وحسب منتج التنظيف.<br><br>

استخدم مناديل التعقيم على العناصر الإلكترونية، التي يتم لمسها بشكل متكرر، مثل الهواتف وأجهزة الكمبيوتر.<br><br>

التعامل مع النفايات<br><br>

تجنب لمس الأنسجة المستعملة والنفايات الأخرى عند إفراغ سلال النفايات، اغسل يديك بالماء والصابون بعد إفراغ سلال النفايات ولمس الأنسجة المستعملة والنفايات المشابهة.<br><br>
</p>
]]>
    </string>

<string name="crowding_answer">
        <![CDATA[
ينتشر فيروس كورونا الجديد بشكل أساسي عن طريق مخالطة شخص مصاب بالعدوى عندما يسعل أو يعطس، أو عن طريق القُطيرات أو اللعاب أو إفرازات الأنف.
لذالك يجب الابتعاد عن الاماكن المزدحمه
        </p>
        ]]>
    </string>

    <string name="smoking_answer">
        <![CDATA[
            <p>
                تزامنا مع انتشار فيروس "كورونا" المستجد "كوفيد-19" انتشرت التحذيرات للمدخنين بضرورة الإقلاع فورا،خبراء الصحة يقولون إن التدخين يقلل من قدرة الجسم على مقاومة الأمراض المعدية.
                 <br><br>
                كبير مسؤولى القطاع الصحى البريطاني، كريس ويتى، قال أمام البرلمان البريطانى، إن على المدخنين أن يقلقوا من الأمراض التنفسية المعدية، مثل كورونا، لأنهم أكثر عرضة لالتقاط العدوى وجهازهم المناعى لا يعمل بالكفاءة المطلوبة.
                  <br><br>
                عمدة مدينة نيويورك، بيل دى بلاسيو، قال فى معرض حديثه عن حالات الإصابة بفيروس كورونا المستجد فى مدينته إن "الوقت المناسب للإقلاع عن التدخين هو الآن".
                  <br><br>
                وذكر موقع قناة الحرة أن خبراء الصحة يقولون إن التدخين يقلل من قدرة الجسم على مقاومة الأمراض المعدية ومنهم ،
                عالمة الأوبئة ساسكيا بوبيسكو ، التى قالت لموقع "بيزنس إنسايدر"، إن الأشخاص الذين لديهم تاريخ مع التدخين هم أكثر عرضة لخطر الإصابة بمشاكل تنفسية حادة أو الالتهاب الرئوى.
                  <br><br>
                التدخين أيضا يجعل أعراض الفيروس أكثر سوءا، وفق البروفيسور سانجايا سيناناياكي، الأستاذ في الجامعة الوطنية الأسترالية لأنه مرتبط بأمراض الرئتين والقلب المزمنة، وعندما تحدث مشاكل من هذا النوع تتفاقم أعراض "كوفيد-19" الناتج عن الفيروس، لأن الأخير يصيب الجهاز التنفسي.
                  <br><br>
                وتشير دراسات أجريت على مصابين بالفيروس في الصين إلى أن عدد ضحايا الفيروس من الرجال أكثر من النساء، ويرى خبراء أن سبب ذلك هو التدخين، لأن نسبة المدخنين الرجال فى الصين أكبر بكثير من النساء، وبحسب دراسة لمنظمة الصحة العالمية أجريت عام 2019 فإن 47.6 % من الرجال الصينيين يدخنون، مقارنة بـ 1.8 % فقط من النساء.
                  <br><br>
                وتشير دراسة لمركز أبحاث مكافحة التبغ فى كاليفورنيا إلى أنه "عندما تتعرض رئة شخص للإنفلونزا أو غيرها من العدوى، فإن الآثار الضارة للتدخين تكون أكثر خطورة على المدخنين مقارنة بغير المدخنين".
                  <br><br>
        </p>
        ]]>
    </string>

    <string name="travel_answer">
        <![CDATA[
<p>
<h3>
نصائح قبل السفر للوقاية من فيروس كورونا
</h3>
لا يحبذ السفر خلال هذه الفترة دون الحاجة إلى ذلك، ولكن في حالة الإضطرار إلى السفر، يجب اتخاذ الإجراءات اللازمة للوقاية من العدوى بفيروس كورونا. فيما يلي أهم النصائح.
<br>
<h4>
1- الحرص على ارتداء قناع الوجه
</h4>
لا يقوم قناع الوجه بالوقاية من الفيروس بنسبة مائة بالمائة، ولكنه يقلل من فرص الإصابة به، ولذلك ينبغي ارتداء هذا القناع بشكل دائم خلال رحلة السفر وحتى الوصول إلى البلد التي تذهب إليها.
<br><br>
وفي حالة صعوبة ارتداء القناع طوال الوقت، ينصح برفعه لفترات قليلة في حالة عدم التواجد بأماكن مزدحمة لاستنشاق الهواء، ثم الإسراع في ارتداءه مرة أخرى، وخاصةً عند وجود أشخاص محيطين.
<br><br>
<h4>
2- الإكثار من غسل اليدين
</h4>
يساعد غسل اليدين في تقليل مخاطر الإصابة بعدوى الجهاز التنفسي والأمراض المعدية أثناء السفر، وخاصةً بعد ملامسة أي أسطح، ويجب الإستمرار في غسل اليدين بقدر الإمكان.
<br><br>
وفي حالة عدم القدرة على غسل اليدين، يجب عدم ملامستهما للوجه وتحديداً الفم والعيون والأنف، حيث يسهل انتقال العدوى من اليدين إلى الوجه في حالة ملامسته.
<br><br>
ويكون غسل اليدين لمدة 20 ثانية، مع الحرص على تخلل الماء والصابون إلى مختلف أنحاء اليد.
<br><br>
كما ينبغي عدم لمس الصنبور باليد، واستخدام مناديل ورقية لهذا الغرض، لأن الصنبور من الأماكن التي يمكن أن تنقل العدوى في حالة قيام أحد الأشخاص المصابين بغسل يديه مسبقاً.
<br><br>
<h4>
3- استخدام معقم اليد باستمرار
</h4>

إلى جانب غسل اليد، يجب استخدام معقم اليد باستمرار أثناء السفر، وكذلك في حالة عدم توفر الماء والصابون، وينصح باختيار معقم اليدين الذي يحتوي على نسبة من 60 إلى 95 بالمائة من الكحول.
<br><br>
وعند استخدام معقم اليد، يجب القيام بفرك اليد بالمعقم جيداً حتى يتخلل كافة أجزاء اليد، حيث يساعد استخدام المعقم في تقليل فرص حدوث العدوى ولكنه لن يقي منها بشكل تام.
<br><br>
<h4>
4- عدم ملامسة الأسطح
</h4>
من الأمور الهامة التي يجب الإنتباه لها هو ملامسة الأسطح المختلفة، فينبغي عدم لمس أي أسطح محيطة لأنها وسيلة فعالة لانتقال العدوى الفيروسية بسهولة، وخاصةً مع صعوبة السيطرة على ملامسة اليدين للوجه.
<br><br>
كما ينصح باستخدام المناديل الورقية في الإمساك بأي شيء محيط، مثل المقابض والأغراض المختلفة، والتخلص من هذه المناديل فور استخدامها وعدم وضعها في الجيب أو الحقيبة.
<br><br>
<h4>
5- تغطية الوجه عند العطس
</h4>
مثلما يجب أن تحمي نفسك من الإصابة بالفيروسات، ينبغي أن تحمي غيرك في حالة إصابتك بأي عدوى في الجهاز التنفسي، وذلك من خلال وضع منديل ورقي على الوجه.
<br><br>
ويمكن استخدام منطقة الكوع أثناء العطس في حالة عدم توفر المنديل الورقي، ولكن الأفضل وجود مناديل ورقية في الحقيبة باستمرار أثناء السفر، ويفضل تعقيم اليدين جيداً بعد العطس.
<br><br>
<h4>
6- الإبتعاد عن أماكن التجمعات
</h4>
ينصح بتجنب الأماكن المزدحمة أثناء السفر، حيث تنتشر فيها الفيروسات التي تسبب العدوى، ويفضل الجلوس في مكان بعيد أثناء انتظار الطائرة، وتجنب الجلوس في الغرف المغلقة التي تزداد فيها فرص العدوى.
<br><br>
وفي حالة الوقوف في صف أثناء إجراءات السفر، ينصح بالحفاظ على وجود مسافة بينك وبين الأشخاص المحيطين لتفادي حدوث أي عدوى، مع ارتداء قناع الوجه أو وضع منديل ورقي على الفم والأنف في حالة عدم توفر القناع.
<br><br>
<h3>
نصائح للوقاية من فيروس كورونا في الطائرة
</h3>
تعد الطائرة من أكثر الأماكن التي يسهل فيها انتقال العدوى، حيث يجلس جميع الأشخاص في مكان مغلق وبمسافات قريبة جداً، وحتى مع اتخاذ التدابير الوقائية في تطهير وتعقيم الطائرات، يمكن أن تنتقل العدوى من شخص لاخر.
<br><br>
وللوقاية من فيروس كورونا في الطائرة، ينصح باتباع بعض الإجراءات، وهي:
<b><br><br>
الإستمرار في ارتداء كمامة الوجه:
</b>
ينصح بعدم التخلي عنها في الطائرة، وأخذ أكثر من كمامة في الحقيبة الشخصية.
<b><br><br>
إبعاد الوجه بقدر الإمكان عن الشخص المجاور:
</b>
يجب توجيه الوجه في الإتجاه الاخر للشخص المجاور أثناء الجلوس في الطائرة، وخاصةً عند العطس.
<b><br><br>
تجنب استخدام الحمام في الطائرة بقدر الإمكان:
</b>
 يفضل دخول الحمام قبل ركوب الطائرة، وفي حالة الإضطرار لاستخدامه، يجب وضع غطاء المرحاض البلاستيك قبل الجلوس عليه، وعدم ملامسة مقبض الباب والصنبور باليد.
        </p>

        ]]>
    </string>

</resources>